求脊柱側彎嘅人入

寒背 A膊 圓肩 行路姿勢怪 頭唔置中
左右肌肉唔平衡 坐一陣就攰 頸痛
頭 肚 屎忽突 訓教一定要側睡
柔軟度極差

新一年好想改善
識做gym搞好脊柱側彎嘅巴打可唔可以教下我

利申 彎20幾度

點解唔睇整脊醫師？

真心睇醫生好過，呢個情況好嚴重

當然做gym都係要

我以前有高低膊 後尾先知其實都係脊椎唔直而引起
基本上你有脊椎側彎都好大機會有高低膊
其中一個改善既方法就係 假設你右邊膊頭比較低 從背面你既脊椎係呈現 ( 既形狀 你就要拉番鬆你右邊格甩底以下既肌肉 即係你既右側腰方肌同右側背肌
同時你要拉番鬆左邊既斜方肌
我靠以上既拉筋同做gym之後 已經冇高低膊同寒背 因為冇再寒背所以肩頸都冇再好似以前咁易攰

之前個PT 話我右面低 左面高 但係脊椎就輕微）
依家發現好多健身姿勢都因為咁而錯

S型側彎留名

推

咁危險

多謝 聽朝起身睇

或者物理治療好似都得架 利申唔識

睇過啦早幾年 都係咁 叫我游下水算
又未去到3 40度做手術嘅情況

可唔可以一齊做gym
冇人教好難知自己岩定錯

喺醫院做過 佢教啲野都係咁 冇乜用
可能係我問題啦

lm

試下整脊啦 我睇yt睇啲人做好爽

睇脊醫
亞迪奧脊醫中心
楊國強脊醫

你睇完就會明白骨科/物理治療係幫你唔到
非打手 自己試過3個脊醫
覺得佢有料先介紹

咪亂做
依d動作無傷時做就好
但你已經傷左 好大機會愈做愈傷

啪骨舒服一陣根本冇可能整返正啲骨
肌肉問題肌肉解決

脊柱側彎lm
本身中學已經有
出來做野之後 成日對住電腦個腰成日痛
之後每日都拉筋 宜家唔痛啦
不過拉筋都改善唔到太多我既柔軟度

留名
利申寒背，高低肩，坐得耐企得耐會腰痛

S型側彎lm
都睇過脊醫但冇乜用 一個月嘅treatment仲要4000千幾
之後太貴負擔唔起就冇繼續做我仲要係跳舞嘅
條腰啲肌肉成日唔聽洗

有高低膊做gym好易搞到愈練愈唔左右balance 有個partner幫手望下會好好多 因為自己一個做例如推胸個陣明明右手手爭高過左邊好多但自己係發覺唔到

S型20度lm

中一去健康院身體檢查話我有脊柱側彎，一去醫院check就驗到s字一邊十幾度，一邊廿幾度，帶左個架年幾放棄左，無再覆診

雖然我有小小高低膊問題，平時會刻意將右邊肩胛骨向後收返，同埋肋骨外擴、盆骨前傾，神奇地我柔軟度幾好，可能因為咁多年斷斷續續玩瑜珈，而且我係從來唔駝背（坐姿正確，真係唔明點解會彎）

我覺得拉筋同好重要，因為左右肌肉不對稱，拉筋舒緩返肌肉壓力。

留名

其實買條拉力帶 平時落公園做下引體dips加拉筋 你有恆心堅持三五個月應該feel到有效
上面有巴打提到搵脊醫啪骨係冇撚用我非常認同細個老母帶過我去我發現根本就係治標不治本 只係幫我啪完個下好爽 事後打回原形 因為個主因係坐姿站姿唔好引起肌肉其中一邊特別緊 久而久之脊椎被拉去一邊 所以要治本就係要拉番鬆某part既肌肉同練多d背

我有
發育期嗰陣
本身政府排咗期檢查
不過排太耐，超過一年
最後唔鬼記得咗
一直無理過

入大學俾醫生check過話無惡化
見我咁懶就話算鳩數唔理都得

之後試過腰痛
去睇中醫跌打
就話係啲肌肉問題
可以長期按番鬆啲肌肉去搞

但係我懶
唔想成日約覆診

又無理佢
但係知道原來係肌肉扯到啲骨移位
呢個說法我覺得發現新大陸

漏左少少 我覺得可以拉筋拉一段時間先 始終放鬆番一側既肌肉再練野一定好過你依家既狀態去練

知唔知黃定藍？

頸有骨刺卡卡聲點搞

Google完
佢搞到人全身麻痺被釘牌四個月

搵推拿同針灸先止痛
之後搵拉筋，游水，做gym練背

跳下舞就不如練埋yoga喇

我覺得我都有，但唔知側向邊邊

火速留名

買左gym房會員 入面有拉力帶
有冇正確教學share俾我吖

pish

搵物理治療師

貴過去gym room搵教練喎清

再真係要唔洗錢既認真講，過去親眼見過外地基督教牧師黎香港開特別基督教聚會，幫人祈禱叫耶穌醫，曲既S字背骨睇住摸住直返，訓低唔再疼，我算識既有兩個，唔識既都見過發生好幾次，唔知點解其他病都無見神蹟醫得咁快。不過連登呢度我估無人會信所以唔多提。不過你既然再問，我唸都提比樓主你聽啦。有認識耶絲耶巴既你就問下，有的可能都未見過，但如果咁啱比你問中一個可以介紹呢的聚會比你既就唔洗錢去幾次睇下個天幫唔幫啦。唔敢擔保，不過我真係見過。

物理治療師多數得，不過係貴，要睇唔只一次，同埋要搞好多野同埋都要人介紹好同有醫德既，你都可以試排政府醫院，不過要等同埋的治療師無咁好心機同你搞。

Gym果的都唔係果範，你呢的唔似小野啦。

提多一樣：
好既物理治療師應該識埋針灸同電療博，手法、同其他東方野既。
我去過一個就係咁，佢真係9成野都搞得到。不過係唔平700-800一次。

窮j

lm先
中五果年身體檢查話我有
照哂X光話唔嚴重 自己坐姿坐好D
唔惡化落去就冇事
不過高低膊真係幾麻煩

去得醫院做物理治療師唔會好，尖沙咀樂道有間唔錯

20度
對於病人來講係嚴重
對於醫生來講一啲都唔嚴重
利申：睇過政府醫生

S型留名，中學時發現，成日一邊肌肉痛